\chapter{Estado del Arte}\label{chap:estadodelarte}

Objetivo: El informe del estado del arte permite evaluar el nivel de conocimiento del candidato respecto del problema que desea resolver. El estado del arte describe todo aquello que otros investigadores han estudiado acerca del problema. La redacción de la misma corresponde a uno o dos capítulos del informe final de su tesis

Consideraciones: El estado del arte está conformado por la definición del problema, las variaciones del problema (si existiera), la taxonomía (en donde se encuentra el problema de estudio), las metodologías, modelos, algoritmos, aplicaciones, aplicativos (software), plataformas asociados directamente al problema, esto es, aplicado al problema de estudio.
No se debe confundir el estado del arte con el marco teórico. El estado del arte se centra al  problema de estudio. Entretanto el marco teórico es dado por los fundamentos alrededor del tema de tesis

Estructura del informe: La estructura del estado del arte debe incluir en lo posible:
•	Taxonomía (variantes o clasificación del problema)
•	Métodos / Modelos / Procedimientos / Buenas Prácticas
•	Algoritmos
•	Aplicativos/ Arquitecturas/ Software
•	Casos de estudios/ aplicaciones
•	Marco legal/ Normas/ / Regulaciones
Taxonomía: La taxonomía consiste en la clasificación del problema, y tiene por objetivo que el lector tenga un panorama mayor sobre el problema en estudio. Algunas veces no es posible hacer una taxonomía.
Aplicaciones: Describir las diversas aplicaciones (uso) existentes en la literatura. Por ejemplo, el tema “algoritmos genéticos para la optimización de cortes en una dimensión”, tiene diversas aplicaciones como: cortes de fierros, cortes de aluminio, cortes de bobina de papel, etc.
Métodos / Modelos / Buenas Prácticas: Describir sucintamente Deberá ser presentado los diversos métodos/ modelos/ Buenas prácticas que han sido desarrollado para resolver el problema en estudio.
Aplicativos (software): Describir los diversos software que existen en la literatura y en el ámbito comercial. Señalar las bondades, restricciones, y el método en la implementación del software (si lo hubiera).
